[查警暴]

警方強佔灰色地帶,再搶攻私人地方,侵犯人權,進而非法使用私有產權,令人髮指.
因限聚令禁止游行集會,市民閒時在商場一面消費,順便叫口號唱歌,不單自律,沒有大棚聚友,而是三兩同道.再論空間,不過一二百市民,分佈商場各處,互相距離,遠遠寬闊過一點五米的防疫令尺度,為何仍遭粗暴警告,追捕,撿控罰款?警員說:市民只要有共同目的而一起出現,就犯法.
這是無需証據的<思想罪>.當<思想警察>覺得他眼前眾人有共同犯罪的念頭,就可以執法.
這樣的執法者,並非一天就能被縱容出來的.
過去十日:
24日中環IFC和你LUNCH . 26日太古城大合唱 .28日IFC和你唱. 29日置地和你LUNCH.5月1日沙田新城市廣場和你唱.旺角..屯門...元朗....各大商場,莫不遭到武裝侵犯.
是幾時開始的? 係去年七月,數千警強攻沙田新城市廣場始. 民間多方追究不了了之.至本月初,防暴連同便衣警再度衝鋒不止,三十個便衣更掩至商場四樓屋苑平台的物業管理處,使用系統廣播,向全個新城市廣場宣稱市民已經違返法令,下令散去.
當區的議員欲查看,反被手持管理處鎖匙的警員拉入管理處扣查.隔天,新城市廣場發信公告,指新城市場廣有廿四小時公眾通道,警方有權進入執法,云云.
新城市廣場,係私人物業,住宅合約內有一份公契,依契所有業主都真金白銀擁有整個廣場的業權.可能存在,亦可能不存在的問題,在公眾通道.
歷年翻新重建,社區面貌更改,但街道脈絡基本上不能變動,把小地段合併為大型建築群,當中原有的小巷過道,必須保留予公眾使用.道理係,你不能私有一片地方而令到其他人無法過路.
往時的小巷通道,日曬雨淋.現在常見的商場公眾通道,冷氣燈光充足,有保安員巡邏,有清潔人員維持它一塵不染,街坊過路,顧客等人,絡繹不絕,眾目睽睽,鮮有罪案發生.與典型公眾地方如彌敦道鼓油街軒尼詩道波斯富街等明顯不同.
警力在習慣上,無需要,無必要進入該些地方管理.如果要爭拗法理,這可算是灰色地帶,如有事需解決,物業管理同警方可以協調,或者說,警方應可獲得協助.而非這半年來,在灰色地帶上無視法理胡亂衝鋒,衝慣之後再上一層,於接受消費者進入的私人地方造成恐慌.更不能有如上星期五晚闖上住宅花園內的物業管理處,掌管鎖匙,開啟中央廣播指控市民犯法.那些地方,是千計業主住客手上公契,列明他們擁有份數的私產.
新城市廣場管理商,需要向全體業主交侍.而警方亦需檢討他們的行動,因為,他們那些行動不單傷害市民,亦有可能,終於傷害返自己.
去年七月數千警力封鎖沙田市,視所有街上市民為可拘捕目標.示威者或是食花生街坊,跑入商場,即顯示對峙終止,無論係長遠的終止,抑或暫時性的中止,既然市民在示威與消費之間,放棄前者,選擇成為後者,總之,對峙已不存在,警方卻選擇衝鋒入新城市廣場,大批防暴猶如獵犬撲兔.這一天發生的事,可列入戰争歷史.而警方亦陷自己於不利處,使用了非常錯誤的戰術.
首先,携帶軍火進入商場,展示,指向,係第一錯.文明現代的警務指引,都禁止執法人員在游樂場所,有離地設施,有樓層,有空中走廊的商場有所舉動,引人注意或引起恐慌.因為那裡並無預設讓人群避戰的設施.而香港警方卻利用消防條例未有限制,肆意在室內向人群使用軍火.這是扭曲的,因為消防條例針對火警,是漫延式的,而軍火屬即發式,類同政府掛口的"千鈞一髮","電光火石",可以秒間造成傷亡.且建築物的牆柱,可讓子彈反彈轉航,開槍的人有機會自食其果.
其次,空中走廊,位處中庭的扶手電梯,在戰争狀態下成為高危點.當日新聞直播畫面可見,防暴警在空中走廊上,把市民推撞到角落,若發生人疊人,被墊高的人跌出玻璃欄河的後果不難推算.又當警員在中庭扶手電梯上落,自身亦落入無閃避退步之所,一旦有任何衝擊,只有被動受險,或向扶手兩邊跌出去,這是任何帶隊指揮官都不該犯的錯.
然而,我們並不知道誰是真正的指揮.暫難問責.在警隊天天違反常識破壞法理下,本報呼籲全港市民發聲讉責,重申成立獨立調查委員會.刻不容緩